騙徒自稱乾隆皇帝吃了長生不老藥 深圳富婆被呃222萬人仔

一名男子冒充「乾隆皇帝」在深圳行騙，聲稱「我是乾隆皇帝，吃了長生不老藥，活了300多歲，掌握着大清皇家的資產，不過這些資產被凍結了，需要找人投入啟動資金」，又指投資者可以獲得幾倍甚至幾十倍收益。這個瀰天大謊竟然也成功騙走深圳一名富婆200多萬元人民幣。涉案男子今日在深圳中級人民法院受審。

《廣州日報》報道，之前曾有冒充公主、格格等皇室後裔詐騙的案子，但直接冒充皇帝本人的，卻是本案被告劉乾珍「首創」。自稱是長生不老的乾隆皇帝，一般人聽到這種謊言都會一笑置之，然而，深圳一名富婆卻被這名冒牌乾隆皇帝騙走200多萬元人民幣。而和「乾隆皇帝」拍檔詐騙的則是曾冒充金融大鱷索羅斯弟子的男子萬健民。

案情顯示，劉乾珍謊稱自己是乾隆皇帝，吃了長生不老藥，活了300多歲，是全世界27個皇家家族之一，掌握大清皇家大量資產。萬健民也謊稱自己是萬氏家族第九代傳人，只有通過他才能將皇家的錢解凍出來。鄭姓被害人對此信以為真，被劉乾珍以運作皇家資金以及購買玉白菜為由騙取222萬元人民幣。

後來，鄭的丈夫有所懷疑，質疑被告「你說你活了幾百歲？這不科學啊」，鄭的丈夫其後把錄音交予偵查機關調查。

咁都信

做皇帝咁跟得上潮流，大清遺產要銀行解凍